六旬漢疑年輕內地前妻另結新歡 以匕首施襲上半身官斥兇殘判囚三年

六旬港男與結婚12年的年輕內地妻子鬧翻。妻子搬走後，港男聲稱妻子紅杏出牆並聘用私家偵探跟蹤她，二人離婚收場。某次他尾隨前妻並在便利店內與她爭執，其間以匕首插向前妻的頭部，導致她的臉、額、頸、胸口等多處受傷，需縫上36針。涉案六旬漢早前承認蓄意傷人罪，案件今於高等法院判刑。法官斥責被告使用致命武器，手段兇殘，施襲得手後仍不放過已倒地的事主，招招針對事主的上半身。事主傷勢不嚴重屬不幸中之大幸，但其心靈已嚴重受創，考慮後判被告監囚36個月。

被告王金鎮（67歲）曾於1973年及1989年犯下對他人身體加以嚴重傷害罪，分別獲輕判簽保守行為及罰款。他曾任職運輸工人及的士司機，2010年被停牌後一直領取綜援維生。被告曾於1972年首度結婚，與妻育有一子兩女，惟十年後離婚，並於2004年再娶生於內地的女事主廖學梅（35歲）。

官:「要挽救(婚姻)都唔係揸刀去見人㗎。」

法官判刑時指，不接受辯方求情指被告是在全無準備、一時衝動下犯案的說法。法官指，案發便利店的閉路電視片段拍到被告戴鴨嘴帽，面向店門、倒後走進店內，其後事主才進入便利店，而被告案發時已隨身帶刀，可見他犯案前有一定準備。法官續稱，被告施襲時周圍有不止一人尖叫；被告在公眾地方揮舞利器行兇，無視法紀。

辯方求情指，本案源於家庭糾紛及婚姻問題。被告年老且失業，案發前曾盡力挽救家庭，並著事主回家同居。案發時，被告曾叫兒子到便利店，讓事主母子單獨對談。惟法官質疑辯方求情所指與案情說法不同，又謂：「要挽救都唔係揸刀去見人㗎。」

辯方大狀又指，被告在錄影會面下痛哭，是有感愧對幼子，未能給他幸福童年。法官聞言即指，辯方如此說，或許代表被告其實並非因事主受傷而哭，法官進而質疑他對事主受傷一事沒有感受。

事主兒子稱跟她無話可說

案情指，女事主和被告育有一名14歲兒子，一家三口居於屯門，惟後來夫婦關係轉差。及至2016年10月，事主獨自搬往深圳居住。同年11月起，被告開始指摘事主有外遇，並致電騷擾她，又聲稱已聘請私家偵探跟蹤事主。其後二人多次爭執及報警。事主最終於2017年9月主動辦理離婚手續。

去年1月7日下午12時許，事主往旺角上班途中，經過屯門井財街便利店買飲品。戴鴨嘴帽、身穿外套、背上背包的被告現身，並和事主爭吵。被告自言已跟蹤事主多時，知道她有男朋友，並展示事主獨自行街的照片，又自言知道事主的男友居於何處。

及後被告情緒愈趨激動，並從外套袋內取出一把匕首，向事主說：「我預咗坐監，你知乜事㗎啦。」事主見被告狀甚兇惡，遂安撫他。其間被告電召兒子到場，並一度離開。惟兒子向母親表示無話可說，稍後與友人步出店外玩手機。

其後被告折返，其間突然再取出匕首，刀尖向下插事主頭部。事主用雙手保護自己，約10秒後，便利店內的客人拉開被告，被告逃離便利店，其兒子及友人尾隨被告，三人一同登上輕鐵。被告最終下車被捕，案中匕首則未能尋獲。被告在警誡下保持緘默。事主遇襲後送院，共需縫36針，留院一天後出院。

【案件編號：HCCC325/18】
記者鄭語霆

1. 中年裝修佬港男, 迎娶深圳22 歲湖南妹
2. 港男做老豆, 入紙申請公屋
3. 湖南妹獲批單程證, 由二人家庭改為三人家庭輪候公屋
4. 火速上樓
5. 湖南妹做兼職, 與店長/經理曖昧
6. 湖南妹多次報警, 報社工, 投訴遭受家暴，婚姻生活不愉快
7. 湖南妹申請離婚. 公屋歸湖南妹所有.
8. 店長/經理同湖南妹分手, 湖南妹回家鄉再婚, 準備申請情郎來港
9. 報章報導港伯訓街, 讀者痛罵港伯唔忽視家庭，以致無家人理會
10. 情郎來港, 決定做裝修佬, 呢個時候, 佢又聯絡緊一個湖南姑娘.......

好 兩個都受到懲罰

狗咬狗 我地贏

巴打好熟
真係無限loop

久唔久又有 不如連登仔夾錢係公屋門口派比廢老

死廢老，人又老，錢又冇，碌鳩又扯唔到。 點會中意你啊。

屌佢老母，殺條大陸雞唔死又要嘥錢醫佢
祝個死人老坑下世投胎做蚯蚓

垃圾港男落地獄

重判啦, 呢D廢老出返嚟又返大陸娶老婆搵人照顧嫁

好波